港鐵高層加薪三成至9,090萬

港鐵高層加薪三成至9,090萬

頭條

港鐵行政總裁梁國權

【本報訊】港鐵事故頻頻但港鐵高層去年仍坐享高薪，據港鐵昨公佈年報顯示，行政總裁梁國權2016年薪酬達1,480萬元，較2015年加薪5%或70萬元。整個港鐵董事局及執行總監會成員薪酬，亦按年大升三成至逾9,000萬元。
梁國權自2015年3月才「坐正」出任行政總裁，此前他為署理行政總裁，因此其2016年薪酬按年上升，部份應是計及升職因素。梁去年收取基本薪金及津貼等為880萬元、退休金供款140萬元，另有460萬元表現掛鈎薪酬，總薪酬1,480萬元。

核心純利按年跌13.3%

另外，原是車務總監的金澤培去年4月升任常務總監，升職兼加薪一成，2016年全年人工920萬元。而接替錢果豐出任港鐵主席的馬時亨，則維持收董事袍金120萬元。整個港鐵董事局及執行總監會成員薪酬按年大升30.4%至9,090萬元。
港鐵去年收入為451.89億元，按年升8.4%，但核心純利為94.46億元，按年跌13.3%，主要受累於香港物業發展利潤大跌；單計鐵路業務利潤，則按年增長約4%至89.16億元。
■記者方楚茵

相關新聞

「大部份人異常冷靜撳電話」

頭條 3小時前

東涌綫故障 300人困車廂

頭條 3小時前

延誤兩小時 最少罰300萬

頭條 3小時前

【蘋果照相機】停一停 壞一壞

頭條 3小時前

港鐵電纜故障影響十萬市民觀塘綫癱瘓 八客送院 千人摸黑行軌

頭條 3小時前

肥上瘦下，你吹佢唔漲

狗鐵

做得好咪加

邊度撚做得好呀睇過

對公司黎講做得好嘛
賺到盡

出名五毛來

上面管理層出事食花生
解決左件事先出黎見記者上報
難為下面個啲前線係出面俾人屌 人工又低

又準備加價

港鐵高層：你睇下國泰班人就知我地幾撚勁

差唔多1.3m一個月......仲有得加薪

工會俾人閹割嘅後果
有資源有人工加就俾晒上層
完全冇人幫下層爭取

香港班上層個個都係仆街黎
真係有邊個唔係

文盲？
成個管理層呀

賺到盡，當然加佢地人工。盤數幾靚
香港人都冇得揀，政府係佢地個邊都冇人出聲，一間私營機構既形式黎為大眾服務

收皮啦！

mtr個三個公會都係廢，年年去門口舉下牌就當做左野

Mtr員工既平均月薪又升

罰三百萬喎

佢唔係講個行政總裁梁國權咩？
1480萬年薪
管理層9090萬除番12個月都750萬一個月左右啦

好？邊撚度好呀？睇下！睇下！邊撚度好呀？屌你老母！

商家fapfap，有盈利未有得加囉

核心盈利跌13.3% 喎
好？